Work from Cafe 推介

肺炎唔知爆到幾時
日日work from cafe 坐黎坐去都係果幾間
有無其他work from home cafe 好推介？

條件:
黃店
易搵位
無限時可以無限鳩坐
野食野飲正正常常唔係垃圾屎
有义電位
唔會好嘈(for online meeting）

暫時去開得呢幾間

荃灣既kokocoffee roaster
最perfect, 啱哂全部條件

荃灣cozy
一開始係黃，都係perfect,但之後有人話藍就無去了

尖沙咀誠品colour brown
窗口位海景又有太陽哂下，係啲野食野飲普通左啲

旺角桔梗
個background music 大聲左啲，開會比人話我個背景音樂咁開心既，其他都perfect池

大角咀浮生
無限時，但多人排隊，少位

work from cafe 既大家有咩推介?

OMOTESANDO KOFFEE

B217, B219, B2, K11 MUSEA

開cafe就係俾人坐係到慢慢嘆㗎啦

我去一轉一定食個lunch , 通常加多一至兩round 野飲
有次買埋咖啡豆加埋4舊水埋單，夠唔夠？

緊係去Starbucks 坐足全日仲要唔消費

開得cafe都係有個理念 有個環境比人享受慢活 睇書閒聊 依家屌人霸住個位唔比人做生意
真係介意既自然會掛個牌限時用餐一個鐘
為屌而屌 揾錢至上既就唔好學人開cafe la

啲毒撚位幾好坐
不過打風個廚未返無野食

旺角呼吸Cafe唔錯 黃店嚟
入邊嘅環境比較昏暗 有三層 唔同格調
啲花茶幾正 嘢食都OK
可以坐幾耐 喺嗰度用電腦做嘢都幾舒服

星期三試下先！

好啊 睇吓撞唔撞到你先

Ohhh 咁冇喇 咁啱我嗰日應該會去

希望你鍾意嗰度啦
我成日同朋友喺嗰度傾偈 正
暗暗地好有feel

晏晝三點開啊 今日上咗佢哋網站睇
更估唔到佢哋凌晨三點先閂門

咦！？係喎唔記得咗添

呢個係佢哋個網站 你可以望下

不過我今日同朋友再factcheck佢係咪黃店
點知我哋搵唔到資料
依家我哋對佢有啲保留

勁喎 你搵到晒我搵唔到嘅嘢 thx!

今日去

哈哈

真

巴打 你諗住去食晚餐？

未諗呀
我個fd都唔知坐到幾點

你已經喺度？

你都喺度？

附近有咩好西推介？ （除左桔梗，我已經一星期去兩三次）

「咖啡綠茶」 我朋友話唔錯😹西洋菜街嗰邊

果間野好似有meow, 有fd講過

我朋友話冇見過貓 淨係見過女
反而呢度附近嘅黃店Urban Cafe好多貓

urban cafe 正呀
聽日我去觀塘果間

女應該morokok 多啲

原來你都鍾意貓

Morokok靚呀！啲嘢食好好食

你今日都home office? 呼吸cafe 正唔正

yes ar
不過無野做
notebook 尋日漏左喺公司

同朋友？

yes ar, 不過佢就黎走

我知你朋友係邊個

應該開咗一層咋

Byebye

又話唔記得帶嘅Macbook唔錯呀

Btw, 我啱啱坐入面

係

FullCup的確係一個長坐吹水嘅好地方
我今日都坐咗好耐 不過遲過你去到

我去咗咁多年都冇去過其他樓層
我以為冇開

原來2樓有開 下次試吓先

每次去我都唔記得第幾樓
啱啱嚟嗰陣撳咗三層
3數就黑到嚇死

我都係喎
我去完2 去3 再去4樓
之後我個fd黎果陣我講左6樓

唉呀頂 使唔使似到咁
啱啱起咗你底 見你好似都係哲學人
我都對nihilism有自己嘅睇法

應該都有聽過existentialism? 存在主義
暫時我眼中existentialism 係悲傷過後嘅正面撚
Nihilism 虛無主義就係正面諗地悲傷
我未係太多認知

我覺得經歷咗nihilism
之後慢慢就會認同existentialism
或者人生態度最好就係取呢兩個中間

係一個有限期而且冇意思嘅時段入邊
Live the very best, 咁就會「有意義」
老土講 但係意義從來都係自己賦予嘅

日本有個講法叫Wabi Sabi
代表欣賞遺憾/缺陷/消逝美
我幾鍾意呢個諗法

前排睇咗Netflix嘅"The good place"
係用幽默喜劇嘅形式講好多哲學
包括生存意義 宇宙 因果 平衡時空咁

唔劇透
不過我得到咗嘅領悟就係：
人生之所以完美係因為佢不完美

幾好睇你可以去睇吓！
我諗你會鍾意

我依家個狀態應該就係nihilism完
逼自己做個existentialism 正面撚

侘寂個概念都幾正
不過未有太多研究
淨係喺誠品睇左本講呢個term 既書

btw the good place 都有fd 講過話幾好睇
已經放左喺我to watch list 度

以前可能睇得佛教野多
就有種人生係苦難
要去接受呢樣野既感覺
因為所有野既結果最終都係歸零

之後睇埋卡繆又好似啲諗法有少少變左

我都有喺誠品望下關於wabi sabi嘅書
The good place 真心正 去睇啦

有時佛系啲都好嘅
我覺得最緊要「拎得起放得低」
努力做緊 而家仲係怕拎起又放唔低

我都幾鍾意「歸無」呢個概念
道家思想都唔錯

先唔講宗教係咪真實
不過佢係人嘅寄托又導人向善
咁都幾有趣 幾值得研究

題外話 我冇相信宗教
但唔否認有比我哋更高更有能力嘅存在
就好似細菌咁 冇器官/思想去意識
所以根本唔會知道顯微鏡以外嘅世界
無辦法有任何嘅概念 超出咗能力

或者我哋都係一樣
睇唔到感受唔到接觸唔到
唔代表唔存在

好困擾 為人太敏感太執着
好難先做到虛無主義

我都無信
但係諗法偏向佛家
耶教果啲有研究過但不了

更高更有能力既存在我覺得一定有
有時我會諗個宇宙可能係一個盒入面既實驗
啲人類就好似種菌咁
睇下唔同種法會有咩結果
又或者每個人腦入面都有個微型既外星人控制緊

應該大家都係啲高敏感度既人
有時人地講左一句野就會解讀到佢講呢句背後個原因
同人傾計好易sense到個氣氛轉變果類